新居屋第二滴血 凱樂苑一高層單位買家撻訂

今期居屋再出現撻訂，成為開售後「第二滴血」。繼啟德啟朗苑出現早前首宗撻訂後，長沙灣凱樂苑A座39樓09室今日(9日)撤銷買賣協議，該單位在3月13日簽訂買賣協議，成交價為3,502,600港元。

早前啟德啟朗苑B座25樓10室撤銷買賣協議，該單位早在3月1日簽訂買賣協議，成交金額2,183,400港元。

今期居屋反應熱烈，房屋委員會收到27.2萬份申請，超額認購60.3倍，申請創下新高。而今期居屋出售合共4431個單位，以市價52折定價，包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑，售價介乎118萬至468萬港元，2月28日開始揀樓。

三百萬仲可以按9成，30萬都拎唔出學人買樓

簽左買賣合同即係俾左首期
佢應該係過唔到tu

依家係撻訂喎

有政府擔保都過唔到，難道係無業學人申請居屋？

唔係有政府擔保咩

好難過唔到tu

政府無強逼銀行一定要借。

做個預批又唔使俾錢，兩個星期就有回覆，咁都唔一早做定

信貨評級極差會影響
寧願唔批好過到時追政府

呢啲唔算滴血
係自己未計完條數就亂嚟自己放血

其實政府擔保係唔會唔批....學生都做到按揭...
唔供收樓另一件事。

真心想問, 新居屋有機會上唔到會架咩?

唔係話單人唔過幾多入息先申請得既咩？

有人做擔保（或者幾個）就咩都得

乜撚嘢第二滴血
學中國lol first blood叫第一滴血？

有d人信貸紀錄整差， 即使有政府擔保，銀行都可以唔借。 都係果句， 無法例要求銀行一定要借。

TU差, 都可以搵擔保人做擔品, 銀行睇完再睇批唔批

樓上成班傻仔懶醒估黎估去
人地中左六合彩覺得層樓廢唔想要又唔得咩

政府擔保近乎乜都借
除非tu真係太差

但撻唔一定係因為上唔到會
可能係出面搵到筍盤
嗰十零廿萬差價賺返或者唔旨在
需知買居屋嘅唔一定係無錢

可能係學生

難道你又唔係靠估

我無估喎
人地撻咪撻囉 我睇完就算
仲好似你地咁幫人諗埋?

我又想問下
既然係咁政府咩人都借
但係如果還唔到錢 咁政府係咪一樣會收返間屋？
同平時既有咩分別？

人地就係估，你就唔係估

錢唔係政府借，你訓撚醒未

表達得唔清晰 唔好意思
意思係如果還唔到錢比銀行
咁政府做擔保要還
咁借款人還唔到錢 政府會點做？ 同一般既私樓按揭有咩分別？

破產都批啦
有政府做擔保，銀行不知幾咁歡迎批隻會

銀行有權唔批。但係無風險生意，100%收回本金，大行唔做細行都做啦。唔似因為按揭問題。

政府會原價收番層樓，所以銀行一定收番本金。
私人樓，銀行要收返黎拍賣，可能樓價低過按揭金額，銀行就會蝕。

你又知係單人？

銀行會問個婆婆有無仔女做過諮詢人 唔係擔保人
個仔如果高人工銀行一樣會照俾按揭個呀婆

應該係破過產

就係有政府擔保先求其搵個咨詢人就得

成日有 d懶醒好似知道晒係咩事
最後唔要單位原因可以勁多
講到實牙實齒真係

不是 擔保人只可以係房委會唔可以有第三者 呢樣嘢係房委會規定既 唔係銀行想就得

終於有個讀過下書

我係回應返上面有政府擔保阿婆都會借
個咨詢人只係做下樣
錢又唔追得佢

唔係㗎 銀行唔係呀豬呀狗都批居屋按揭。如果呀婆無個仔做諮詢人都未必會批
幾年前有個呀叔上過蘋果日報話自己買新居屋唔批 佢就係搵唔到個有財力既人做諮詢人

可能個買家做按揭個陣先發覺自己供唔起，政府擔保係包借，但係都要條友供得起先得架

銀行有錢唔賺？

銀行為左客仔好，唔想佢做樓奴

政府連附近山邊維修費用都交埋波比當村居民

供唔就咪撚抽，
阻住曬